\chapter*{Conclusion et Perspectives}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Conclusion}


% à compléter..
% perspectives :
% integrer Zoom
% recommendations selon le profile et l historique de candidature
% notifier le candidat si une offre qui match son profile est desormais sur l'application
% permettre au candidat de choisir le créneau preferable pour l entretien
% compatible for all devices 
% integrer des tests plus avancées du coding et tous 


En conclusion, ce projet a permis de développer une plateforme robuste et fonctionnelle pour la gestion du recrutement. Grâce à l'implémentation de technologies avancées et de méthodologies de test rigoureuses, nous avons pu assurer la qualité et la performance de l'application dans divers scénarios d'utilisation. Les tests end-to-end avec Cypress ont joué un rôle crucial en validant le bon fonctionnement de chaque fonctionnalité, garantissant ainsi une expérience utilisateur optimale.
\newline

Cette plateforme a facilité la coordination efficace entre recruteurs et candidats, simplifiant le processus de recrutement grâce à des fonctionnalités telles que la soumission des candidatures, l'évaluation des profils et la planification des entretiens. Les fonctionnalités actuelles offrent déjà une base solide pour améliorer et étendre les capacités de la plateforme.
\newline

Pour l'avenir, plusieurs axes d'amélioration et de développement sont envisagés. Intégrer la possibilité de mener des entretiens en ligne via Zoom directement depuis l'application offrirait plus de flexibilité aux recruteurs et aux candidats. Utiliser l'intelligence artificielle pour recommander aux candidats les offres d'emploi qui correspondent le mieux à leur profil et à leur historique de candidature améliorerait leur expérience utilisateur.
\newline

De plus, informer automatiquement les candidats lorsqu'une nouvelle offre correspondant à leur profil est publiée sur l'application augmenterait leurs chances de postuler rapidement. Permettre aux candidats de sélectionner leur créneau préféré pour les entretiens optimiserait la gestion du temps pour les deux parties. Assurer une compatibilité optimale de l'application avec tous les types d'appareils garantirait une accessibilité maximale pour les utilisateurs.
\newline

Enfin, développer des tests automatisés plus avancés pour évaluer les compétences de codage des candidats assurerait une évaluation précise et objective. Ces perspectives visent à enrichir l'expérience des utilisateurs tout en renforçant la position de la plateforme comme un outil de recrutement moderne et efficace. En continuant à innover et à répondre aux besoins évolutifs du marché du recrutement, cette plateforme peut maintenir sa pertinence et son utilité à long terme.
