\chapter*{Remerciements}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Remerciements}

\begin{spacing}{1.25}

% \hspace{0.6cm}Je tiens à remercier toutes les personnes qui m'ont soutenu tout au long de la réalisation de ce projet de fin d'études.
% \newline

Tout d’abord, je souhaite remercier mon encadrant interne, \textbf{Pr. HAFIDDI \textsc{Hatim}}, pour ses conseils éclairés et son expertise tout au long de ce projet. Ses propositions constructives ont fortement contribué à la réalisation de ce travail et m’ont permis d’améliorer mes compétences.
\newline

Je tiens à remercier mon encadrant en entreprise 4D, \textbf{M. METWALLI \textsc{Ayoub}}, pour son accompagnement durant le stage et son support en cas de blocage. 
\newline

Je tiens à remercier également les membres de jury \textbf{Pr. BOUSSELAM \textsc{Kaoutar}} et \textbf{Pr. LAGHOUAOUTA \textsc{Youness}} pour l'évaluation du travail réalisé. 
\newline

Mes remerciements s'adressent aussi à l'ensemble du corps enseignant de l'Institut National des Postes et Télécommunications (INPT), pour le temps qu'ils ont consacré pour nous offrir une formation d'excellence et de polyvalence, et à toutes les personnes qui nous ont été d'une aide précieuse. 
\newline

Je tiens à exprimer ma profonde reconnaissance envers ma famille pour leur soutien incessant, leur encouragement constant et leur amour inconditionnel. Leur soutien me pousse toujours à surmonter les défis rencontrés.
\newline

Je tiens à exprimer ma gratitude envers mes amies pour leur soutien et leur support tout au long de ce projet. Leur encouragement et leur présence m'ont été d'une grande aide et ont joué un rôle crucial dans la réussite de ce travail.
\newline

Enfin, je tiens à remercier toutes les personnes qui, de près ou de loin, ont contribué à la réalisation de ce projet. 
\newline
% Leur soutien et leur encouragement ont été précieux et ont rendu cette expérience enrichissante et mémorable.

\end{spacing}